<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="tr_TR">
      <Text>Yukatan Yarımadası, erozyonla aşınan çözünür kireçtaşının derin dikey mağaralar (cenotlar) oluşturduğu çöküntülerle doludur. Deniz yükselip bu mağaraları doldurduğunda, bunlar "mavi delikler" haline gelir; bunlar, son derece derin, çarpıcı dairesel mavi oluşumlardır. Belize'deki Büyük Mavi Delik bunlardan biridir – 410 fit derinliğiyle en derin olanı değildir, ancak yaklaşık 1000 fit genişliğiyle en geniş olanıdır.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="tr_TR">
      <Text>Bu tür deliklerdeki su sirkülasyonunun zayıf olması nedeniyle, nispeten oksijensiz ve dolayısıyla cansız kalırlar ve bu nedenle olağanüstü berraktırlar. Mavi renkleri, kumun açıklığı, ışığın kırılması ve suyun berraklığından gelir. Aldatıcı berraklıkları ve derinlikleri nedeniyle, özellikle Mısır'daki Mavi Delik olmak üzere, dalgıçlar için ölümcül olabilirler.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="tr_TR">
      <Text>Her dalga ile birlikte büyük su fışkırmaları gökyüzüne doğru yükselir ve her fışkırma muazzam bir ses çıkarır – "soyluların ıslığı", Mapu ‘a Vaea. Bu su fışkırmaları, Tonga kıyısındaki aşınmış kıyı kayalıklarından dalgaların geçmesi sonucu oluşur ve adadaki Vaea soylu ailesiyle ilişkilendirilir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="tr_TR">
      <Text>Nil, Mısır'ın kalbi ise, onu dünyaya açan da İskenderiye'deki deniz feneriydi. İskender'in hükümdarlığı ve imparatorluğunun parçalanmasından sonra, Mısır'ın yönetimi, Mısır'ı Akdeniz'e doğru, dışa dönük, yaşayabilir bir bağımsız devlet haline getirmeye çalışan Ptolemy'nin eline geçti. Böylece, MÖ 200'lü yıllarda, eski fatih tarafından yapılan ilk öneriden yola çıkarak, deniz fenerinin inşasını emretti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="tr_TR">
      <Text>Nil Deltası'na yaklaşmak tehlikeli bir iş olabilir. Alçak araziler ve batık sığlıklar denizciler için bir tehdit oluşturur ve uzun ve genellikle gizli kalan bir kum seti yaklaşan gemileri tehdit eder. Bu, Pharos adasında yaşayanların çok iyi bildiği bir şeydi, çünkü onlar, yaklaşırken batmış gemilerin enkazlarını toplayarak geçimlerini sağlıyorlardı. Ancak yeni İskenderiye şehri, Mısır için uygun bir giriş kapısı olan düzgün bir yaklaşma yoluna ihtiyaç duyuyordu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="tr_TR">
      <Text>12. yüzyılın sonlarında, bugünkü Mikronezya'ya ait Pohnpei adalarında Saudeleur Hanedanlığı kuruldu. Başkentinde, büyük bazalt ve mercan levhalarla inşa edilmiş, mezar ve konutlarla iç içe geçmiş, kanallardan ve yapay adalardan oluşan bir şehir vardı. Bu adaların çoğu belirli faaliyetlere yönelikti; örneğin kano yapımı veya uzak bölgelerdeki şeflerin ailelerinin barındırılması (kendi topraklarını daha iyi kontrol edebilmeleri için).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="tr_TR">
      <Text>Bu yapılar bin kişiden az nüfusu barındırıyordu; şefler ve rahipler bu nüfusun önemli bir kısmını oluşturuyordu, ancak çoğunluğu oluşturmuyorlardı. Nitekim, gömme ve konut farklılıkları (ayrıca yerel tarih), Saudeleur toplumunun son derece katmanlı olduğunu, bir yönetici şef sınıfı ve onları çevreleyen ayrıntılı cenaze uygulamaları olduğunu göstermektedir. Adalar gıda ve su ithal etmek zorundaydı; bu iş, ayrıntılı kanal sistemi sayesinde kolaylaştırılıyordu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="tr_TR">
      <Text>Nan Madol, megalitik mimarisi ve yapımına yardım eden bir ejderha efsanesiyle dikkat çekicidir. Bu nedenle, kayıp Mu kıtasından antik uzaylılara ve Graham Hancock’un son iddialarına kadar, sıklıkla pseudoscientific spekülasyonların hedefi olmuştur. Bu teorilere alternatif, elbette, çok sayıda insanın uzun süre çok sıkı çalıştığı fikridir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WWONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="tr_TR">
      <Text>Mimar Sostratus, deniz fenerini tasarladı: kare bir kaide üzerine inşa edilmiş, tepesinde bir ayna bulunan ve geceleri yanan bir ateşin bulunduğu, 300 fit yüksekliğinde açık renkli taştan yapılmış bir yapı. Tüm bunların üzerinde, egemenliğin ve Yunanistan'ın Mısır üzerindeki hakimiyetinin sembolü olan Zeus heykeli bulunuyordu. Bu harikası, ortaçağ döneminde art arda meydana gelen depremler nedeniyle harap oldu ve sonunda, yerine bir kale inşa etmek için yıkıldı.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_NAME" Language="tr_TR">
      <Text>Büyük Deniz Feneri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_NAME" Language="tr_TR">
      <Text>Nan Madol</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_NAME" Language="tr_TR">
      <Text>Büyük Mavi Delik</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_NAME" Language="tr_TR">
      <Text>Mapu 'a Vaea Fışkırma Delikleri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_DESCRIPTION" Language="tr_TR">
      <Text>Çağ başına +2[icon:YIELD_SCIENCE] Bilim ve +4[icon:YIELD_HAPPINESS] Mutluluk. Bitişik Deniz Arazisindeki [icon:CITY_RURAL] İyileştirmelere +2[icon:YIELD_CULTURE] Kültür.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_TOOLTIP" Language="tr_TR">
      <Text>+2[icon:YIELD_CULTURE] Kültür, bitişik Deniz Arazisindeki [icon:CITY_RURAL] İyileştirmelere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_DESCRIPTION" Language="tr_TR">
      <Text>Çağ başına +2[icon:YIELD_PRODUCTION] Üretim ve +4[icon:YIELD_HAPPINESS] Mutluluk. Bu Yerleşimdeki Kıyıya bitişik kara karolarındaki [icon:CITY_RURAL] Geliştirmelere +2[icon:YIELD_CULTURE] Kültür.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_TOOLTIP" Language="tr_TR">
      <Text>+2[icon:YIELD_CULTURE] Kültür [icon:CITY_RURAL] Bu yerleşimdeki kıyıya bitişik kara karolarındaki iyileştirmeler (Göl hariç).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="tr_TR">
      <Text>Friedrich Nietzsche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="tr_TR">
      <Text>James Montgomery</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="tr_TR">
      <Text>Samosata'lı Lucian</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_NAN_MADOL" Language="tr_TR">
      <Text>Chuuk Şarkısı</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="tr_TR">
      <Text>Uçuruma uzun uzun bakarsan, uçurum da sana bakar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="tr_TR">
      <Text>Dalgalar kadar farklı, ama deniz kadar tek.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="tr_TR">
      <Text>Denizin ötesindeki denizcilere ışık tutması için, en büyük ve en güzel eser olan Pharos Kulesi'ni inşa etti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_NAN_MADOL" Language="tr_TR">
      <Text>Evimin annesi, kıpırdama. Deniz yüzeyi uykuya daldığında, gün batımının parıltısının sönmesini bekleyeceksin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION" Language="tr_TR">
      <Text>+3 [icon:YIELD_GOLD] Altın. İnşa edildiğinde ücretsiz bir [icon:UNIT_MERCHANT] Tüccar alırsınız. Tüm Yerleşim Yerlerinde +15 [icon:TRADE_ROUTE] Deniz Ticaret Rotası Menzili. Tüm Deniz Birimlerine +1 [icon:Action_Showall] Görüş. Ömrü sonsuzdur. Karaya bitişik bir Kıyıya yerleştirilmelidir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_TOOLTIP" Language="tr_TR">
      <Text>İnşa edildiğinde ücretsiz bir [icon:UNIT_MERCHANT] Tüccar kazanılır. Tüm Yerleşim Yerlerinde +15 [icon:TRADE_ROUTE] Deniz Ticaret Rotası Menzili. Tüm Deniz Birimlerine +1 [icon:Action_Showall] Görüş. [N]Karaya bitişik bir Kıyıya yerleştirilmelidir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="tr_TR">
      <Text>Adalardaki (maksimum 15 karelik bir kara parçası) Saray ve Belediye Binası üzerinde +3[icon:YIELD_CULTURE] Kültür, [icon:YIELD_HAPPINESS] Mutluluk ve [icon:YIELD_PRODUCTION] Üretim sağlar. Ömrü sonsuzdur. Karaya bitişik Kıyıya yerleştirilmelidir, bu kara parçası bir Ada olmalıdır.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_TOOLTIP" Language="tr_TR">
      <Text>+3[icon:YIELD_CULTURE] Kültür, [icon:YIELD_HAPPINESS] Mutluluk ve [icon:YIELD_PRODUCTION] Üretim, adalardaki (maksimum 15 karelik bir kara parçası) Saray ve Belediye Binası üzerinde. [N]Karaya bitişik Kıyıya yerleştirilmelidir, bu kara parçası bir ada olmalıdır.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>